{
    "question": "Tokoh quraisy dari bani naufal yg bersedia menjadi pelindung kepulangan nabi muhammad saw .dari thaif ke kota mekkah adalah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> </p><p>Seorang tokoh Quraisy dari Bani Naufal yang</p><p>bersedia menjadi pelindung kepulangan Nabi</p><p>Muhammad Saw dari Thaif ke Makkah adalah Mu&#039;thim bin Ady</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berdasarkan-keterangan-marcopolo-1292-di-perlak-sudah-banyak-pend-225",
            "question": "Berdasarkan keterangan marcopolo 1292 di perlak sudah banyak penduduk yang memeluk islam dan banyak pedagang islam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:........</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ok-google-cari-arti-dari-pada-lafal-yang-digaris-bawahi-adalah-ba-369",
            "question": "OK Google cari arti dari pada lafal yang digaris bawahi adalah bahasa Pai kelas 7 Pat \r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sebelumnya mohon mana yang digaris bawahi ya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>bagaimana kita mau menjelaskan kalau tidak ada contoh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tokoh-yang-berperan-dalam-sidang-ke-2-bpupki-518",
            "question": "Sebutkan tokoh yang berperan dalam sidang ke 2 bpupki",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Soekarno</p><p>Mohammad Hatta</p><p>Ki Hajar Dewantara</p><p>Raden Suleiman Effendi Kusumaatmaja</p><p>Samsi Sastrawidagda</p><p>Sukiman Wiryosanjoyo</p><p>Kanjeng Raden Mas Hario Sosrodiningrat</p><p>KH A Ahmad Sanusi</p><p>KH Wahid Hasyim</p><p>H Agus Salim</p><p>Raden Ashar Sutejo Munandar</p><p>Abdul Kahar Muzaki</p><p>Raden Mas Panji Surahman Cokroadisuryo</p><p>Raden Ruseno Suryohadikusumo</p><p>KH Abdul Halim Majalengka (Muhammad Syatari)</p><p>KRMT Ario Wuryaningrat</p><p>Ki Bagus Hadikusumo</p><p>KH Mas Mansoer</p><p>KH Masjkur</p><p>Agus Muhsin Dasaad</p><p>Liem Koen Hian</p><p>Mas Ari</p><p>Mas Sutarjo Kartohadikusumo</p><p>AA Maramis</p><p>Kanjeng Raden Mas Tumenggung Wongsonagoro</p><p>Mas Susanto Tirtoprojo</p><p>Mohammad Yamin</p><p>Raden Ahmad Subarjo</p><p>Raden Hindromartono</p><p>AR Baswedan</p><p>Raden Mas Sartono</p><p>Raden Panji Singgih</p><p>Raden Syamsudin</p><p>Raden Suwandi</p><p>Raden Sastromulyono</p><p>Yohanes Latuharhary</p><p>Raden Ayu Maria Ulfah Santoso</p><p>Raden Nganten Siti Sukaptinah Sunaryo Mangunpuspito</p><p>Oey Tiang Tjoei</p><p>Oey Tjong Hauw</p><p>Bandoro Pangeran Hario Purubojo</p><p>PF Dahler</p><p>Parada Harahap</p><p>Soepomo</p><p>Pangeran Ario Husein Jayadiningrat</p><p>Raden Jenal Asikin Wijaya Kusuma</p><p>Raden Abdul Kadir</p><p>Raden Abdulrahim Pratalykrama</p><p>Raden Abikusno Cokrosuyoso</p><p>RAA Purbonegoro Sumitro Kolopaking</p><p>Raden Adipati Wiranatakoesoema V</p><p>Raden Mas Margono Joyohadikusumo</p><p>RMTA Suryo</p><p>R Otto Iskandardinata</p><p>Raden Panji Suroso</p><p>Raden Ruslan Wongsokusumo</p><p>Raden Sudirman</p><p>Raden Sukarjo Wiryopranoto</p><p>Raden Buntaran Martoatmojo</p><p>Bendoro Pangeran Hario Bintoro</p><p>KRT Rajiman Wedyodiningrat</p><p>Tan Eng Hoa</p><p>Itibangase Yosio</p><p>Matuura Mitukiyo</p><p>Miyano Syoozoo</p><p>Tanaka Minoru</p><p>Tokonami Tokuzi</p><p>Itagaki Masumitu</p><p>Masuda Toyohiko</p><p>Ide Teitiroo</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf Kalo Salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sahabat-abu-bakar-diangkat-menjadi-khalifah-yang-pertama-berdasar-350",
            "question": "Sahabat abu bakar diangkat menjadi khalifah yang pertama berdasarkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sebagai pemeluk awal Islam, Abu Bakar telah mengambil berbagai peran besar. Melalui ajakannya, Abu Bakar berhasil mengislamkan banyak orang yang di kemudian hari menjadi tokoh-tokoh penting dalam sejarah Islam, di antaranya adalah &#039;Utsman bin &#039;Affan yang kemudian menjadi khalifah ketiga. Abu Bakar juga turut serta dalam berbagai perang seperti Perang Badar (624 M/2 H) dan Perang Uhud (625 M/3 H). Kedekatan dan kesetiaannya pada Nabi Muhammad merupakan satu hal yang sangat melekat pada diri Abu Bakar, utamanya terlihat saat mendampingi Nabi Muhammad hijrah ke Madinah dan kepatuhannya dalam menerima keputusan Nabi dalam Perjanjian Hudaibiyah, meski banyak sahabat Nabi kala itu tidak menyepakati perjanjian tersebut karena dipandang berat sebelah.</p><p></p><p>Abu Bakar dinyatakan sebagai khalifah sepeninggal Nabi Muhammad \ufdfa. Abu Bakar menjadi khalifah pertama umat Islam yang menjadi awal dari Kekhalifahan Rasyidin. Masa kekuasaannya yang singkat, dipusatkan pada pemadaman pemberontakan suku-suku Arab yang menolak tunduk pada Abu Bakar.[1] Dalam memerintah, Abu Bakar berusaha mengeluarkan kebijakan yang tidak berbeda dengan Nabi Muhammad, seperti penolakannya untuk mencopot Khalid bin Walid dari kedudukannya sebagai panglima</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>blalallalalalalal\u00e0gut</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-jenis-jenis-surat-pribadi-berdasarkan-tujuan-954",
            "question": "Sebutkan jenis jenis surat pribadi berdasarkan tujuan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>jawaban:</p><p></p><p>macam-macam surat pribadi adalah:</p><p>1.surat pribadi kekeluargaan </p><p>2.surat pribadi setengah resmi</p><p></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jumlah-murid-nabi-isa-adalah-452",
            "question": "Jumlah murid nabi Isa adalah?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>12 orang </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-bagaimana-cara-pemerintah-dalam-menjaga-sistem-tranporta-737",
            "question": "Sebutkan bagaimana cara pemerintah dalam menjaga sistem tranportasi darat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Memperbanyak jalan tol.</p><p>Membangun jalan di wilayah terpencil.</p><p>Membangun jalur kereta api baru.</p><p>Membangun transportasi masal di kota besar.</p><p>Membangun pelabuhan dan bandara baru.</p><p></p><p>semoga bermanfaat^.^</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Memperbanyak jalan tol.</p><p>Membangun jalan di wilayah terpencil.</p><p>Membangun jalur kereta api baru.</p><p>Membangun transportasi masal di kota besar.</p><p>Membangun pelabuhan dan bandara baru.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>MAAF KALO SALAH</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menganalisis-kedatangan-bangsa-jepang-di-indonesia-595",
            "question": "Menganalisis kedatangan bangsa jepang di indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dikutip dari Pendudukan Jepang di Indonesia (2009), Jepang pertama kali datang ke Indonesia pada tanggal 11 Januari 1942 lewat Tarakan, Kalimantan Timur. Pasukan Hindia Belanda terpukul mundur. Kemudian pada 24 Januari 1942, Balikpapan kembali jatuh ke tangan Jepang.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "what-is-the-text-about-804",
            "question": "What is the text about\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ada gambarnya atau yang lain??</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "masjid-al-azhar-didirikan-pertama-kali-oleh-dinasti-245",
            "question": "Masjid al azhar didirikan pertama kali oleh dinasti \u2026.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Masjid Al-Azhar didirikan pada masa kepemimpinan dinasti Fatimiyyah.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}